\chapter{Założenia projektowe}

\section{Reguły i mechanika gry}
Aby wyróżnić projekt od innych gier z gatunku bijatyk 2D, wprowadzone zostaną elementy mechaniki z gatunku bijatyk 3D, takie jak dłuższe i płynniejsze animacje. 
Charakterystyczne dla gry będzie ujednolicenie postaci, którymi sterują gracze. Każda z postaci będzie miała 3 punkty zdrowia, a zwycięstwo w rundzie będzie osiągane poprzez zredukowanie zdrowia przeciwnika do zera. W przypadku trzykrotnego powodzenia tego procesu, gracz wygrywa całą grę. 

Postacie będą miały do dyspozycji trzy różne wysokości ciosów: \emph{high} (cios wysoki), \emph{mid} (cios wyprowadzony w środkową część ciała) oraz \emph{low} (cios niski). Wysokość ciosu wpływa na to, w jakim stanie można go zablokować lub nawet pod nim kucnąć. 
Cios \emph{high} można zablokować stojąc lub uniknąć, kucając. Cios \emph{mid} można zablokować w pozycji stojącej, jednak trafi, gdy postać kucnie. Natomiast cios \emph{low} trafi stojącego przeciwnika, ale można go zablokować, kucając. Dodatkowo, każdy cios będzie charakteryzować się inną szybkością. Atak \emph{high} będzie najszybszy, \emph{mid} zajmie środkową pozycję, natomiast cios \emph{low} będzie najwolniejszy. 

Każdy atak zadaje określoną ilość obrażeń (\emph{high} -- 3 obr., \emph{mid} -- 2 obr., \emph{low} -- 1 obr.). Dodatkowo każdy cios będzie powodował inną animację u przeciwnika na bloku (tzw.~\emph{blockstun}), od której będzie zależało, jak będzie wyglądała sytuacja po zablokowanym ataku. Po zablokowaniu ataku \emph{high}, atakujący znajduje się w lepszej pozycji, gdyż \emph{blockstun} trwa na tyle długo, że atakujący będzie mógł szybciej odzyskać kontrolę nad postacią. W przypadku ataku \emph{mid}, sytuacja odwraca się, a po zablokowaniu obrońca znajduje się w lepszej pozycji. Sytuacja po zablokowaniu ciosu low jest szczególnie dynamiczna, ponieważ blokujący ma wystarczająco dużo czasu, aby zareagować ciosem \emph{high}, co równa się z wygraniem rundy (tzw.~\emph{block punishment}).

Wszystkie kluczowe informacje na temat ciosów postaci znajdują się w tabeli ~\ref{tab:ataki}. Wartości szybkości ruchów i sytuacji zarówno na trafieniu i na bloku są podawane w ,,klatkach'', które są równoznaczne z 1/60 sekundy (np.\ jeżeli sytuacja na trafieniu wynosi +2 oznacza to że postać atakującego po trafieniu będzie mogła wrócić do kontroli nad swoją postacią o 2/60 sekundy szybciej niż przeciwnik).

\begin{table}[htb] \small
\centering
\caption{Atrybuty ataków dostępnych dla postaci}
\label{tab:ataki}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|X|X|X|X|} \hline\
Wysokość ataku & Szybkość ataku & Obrażenia & Sytuacja na bloku & Sytuacja na trafieniu \\ \hline\hline
\texttt{high} & 15 & 3 & +1 & nie dotyczy \\ \hline
\texttt{mid} & 18 & 2 & -2 & +2\\ \hline
\texttt{low} & 21 & 1 & -15 & +2\\ \hline
\end{tabularx}
\end{table}